【佔中九子判刑】英國外相侯俊偉：深感失望

香港的佔中九子案周三（24日）判刑之後，引起國際迴響，英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）周四（25日）在Twitter發文，表示對判刑結果深感失望，又指「一國兩制」和《中英聯合聲明》是關於尊重公民和政治自由。

美國、英國駐港領事館等已分別回應案件。美國駐港總領事館表示，檢控的決定窒礙港人行使《基本法》列明的權利，尊重及接納自由表達不同政見對社會有利，尊重港人享有言論及集會自由對香港十分重要。

英國駐港總領事館則稱，言論結社自由受《中英聯合聲明》所保障，憂慮判決或阻嚇港人未來參與和平示威。中國外交部則表示香港是中國的特別行政區，香港事務全屬中國內政，中方反對任何外國干涉。